中出教聯會與學生「一起悅讀」

香港文匯報訊（記者 子京）香港中華出入口商會、香港教育工作者聯會等舉辦的「我們一起悅讀的日子2017」慈善閱讀活動，日前一連兩天於香港書展舉行，今年活動惠及1,000名學生，亦資助30位來自內地清遠市的貧困小學生，與香港小學生共同參與小學組活動。

過去數年，「我們一起悅讀的日子」活動不斷壯大，從200人、500人、600人規模，增長至今年1,000位學童共同聽取著名文學作家的分享、逛書展以及寫作。

主辦方限額贊助孩子購書津貼，現場優秀學生作文將收錄出書。過去兩年，已出版學生作文集《我們一起悅讀的日子》（2015）以及《悅讀，從少年起步》（2016）。

今年主辦機構邀請6位來自兩岸三地的兒童文學作家與兒童分享閱讀樂趣、指導兒童寫作，包括上海作家殷健靈與陸梅，台灣作家凌拂與管家琪，及香港作家周蜜蜜與黃虹堅。

蔡若蓮：閱讀突破時空界限

活動籌委會主席、香港教育工作者聯會副主席蔡若蓮，引用蘇軾詩句「腹有詩書氣自華」，認為透過閱讀能夠突破界限、超越時空，與不同年代、不同國家的作者交朋友。

她表示，與同學一起逛書展、一起聽取文學作家分享和指導，以文會友、互相交流，滿載而歸。

楊靜盼慈善活動種下美好

活動籌委會副主席、香港中華出入口商會婦女事務委員會主席楊靜，感謝積極報名參與的師生和樂於分享的文學作家等，希望慈善活動成為一顆種子，在同學心中種下閱讀的美好。

義工帶領兒童參觀書展，大會為每人提供最多150港元購書津貼。

同學更在作家指導下即場寫作，中學組題目為《美麗香港》、《頁頁墨飄香》及《20年後的我》；小學組題目為《聽爺爺（或奶奶）講她過去的故事》、《假如我是（書名）書中的主角》及《奇幻仲夏夜》。

中出教聯會

悅讀越毒